\documentclass[11pt]{extarticle}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=2.5cm,includeheadfoot]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage[lastpage,user]{zref}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{setspace}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{authoraftertitle}

\graphicspath{ {./images/} }

% Formating
\justifying
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{1em}

\makeatletter
\patchcmd{\@maketitle}{\LARGE}{\Huge}{\typeout{OK 1}}{\typeout{Failed 1}}
\patchcmd{\@maketitle}{\large \lineskip}{\Large \lineskip}{\typeout{OK 2}}{\typeout{Failed 2}}
\makeatother

\pagestyle{fancy}
\setlength\headheight{1.5em}
\setlength\footskip{4.5em}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

% header
\lhead{\MyTitle}
\chead{\textbf{\MakeUppercase{Pôle Réseau}}}
\rhead{\leftmark}

% Footer
\lfoot{\MyAuthor}
\cfoot{\includegraphics[height=1.5cm]{prj_ynov.png}}
\rfoot{\thepage}

\hypersetup{
    bookmarks=true,
    unicode=false,
    pdftoolbar=true,
    pdfmenubar=true,
    pdffitwindow=false,
    pdfstartview={FitH},
    pdfauthor={Pôle réseau},
    pdfcreator={Pôle réseau},
    pdfproducer={Pôle réseau},
    pdfkeywords={Réseau,Infrastructure,Ynov,Laboratoire},
    pdfnewwindow=true,
    frenchlinks=true,
    hidelinks=true,
    %  colorlinks=true,
    linkcolor=red,
    citecolor=green,
    filecolor=cyan,
    urlcolor=magenta
}

\title{Projet de second semestre}
\author{Pôle réseau}
\date{2022}

\begin{document}

\begin{titlepage}
\maketitle

\begin{figure}[b]
    \centerline{\includegraphics{prj_ynov.png}}
\end{figure}

\end{titlepage}

\tableofcontents
\newpage

\section{Présentation}

Pour ce deuxième semestre, nous vous proposons un projet modulable. Vous devrez monter une architecture fonctionnelle en groupe avec des outils de gestion de projet approprié.

\section{Objectif}

\begin{itemize}
    \item Travail d'Équipe (1 chef d'équipe)
    \item Utilisation d'outils de gestion de projet (Planner de Microsoft, Jira, Trello, Habitica, Notion)
    \item Les livrables :
    \begin{enumerate}
        \item Plan d'adressage
        \item Schémas du réseau
        \item Matrice des flux simplifié (Quels réseaux sont autorisés à communiquer entre eux ?)
        \item Documentation détaillant les notions importantes :
        \begin{itemize}
            \item Sommaire
            \item Introduction reprenant le sujet
            \item Objectifs du projet
            \item Répartition des tâches
            \item Présentation des technologies utilisées avec leur utilité
        \end{itemize}
    \end{enumerate}
\end{itemize}

\section{Technologie}

Dans ce projet, vous devrez mettre en place plusieurs technologies. Certaines sont obligatoires et d'autres sont au choix.

\subsection{Notions obligatoires}

Les technologies suivantes devront obligatoirement être présentes :

\begin{itemize}
    \item Vlan (Max 10)
    \item Routage dynamique (OSPF ou BGP)
    \item Pare-feu au choix (Sophos / pfSense / TNSR)
    \item Services réseaux (DHCP / DNS)
    \item Accès internet (NAT/PAT)
    \item Accès aux services internes (NAT/Port Forwarding)
    \item VPN inter-site
\end{itemize}

\subsection{Notions au choix}

Chaque section correspond à un nombre de point de difficulté (pas de points de notation). Vous avoir un minimum de 8 points :

\textbf{Difficulté 1 (1 point) :}
\begin{itemize}
    \item IPAM (Netbox ou Phpipam)
    \item Serveur Web + Reverse Proxy (nginx)
    \item Serveur syslog (réception simple des logs) : Difficulté variable en cas de traitement
    \item Authentification sécurisé sur les équipements réseaux
\end{itemize}
\hfill

\textbf{Difficulté 2 (2 point) :}
\begin{itemize}
    \item Monitoring (LibreNMS / Prometheus + Grafana / etc...)
    \item Honeypot
    \item Serveur Web + Reverse Proxy en cluster (HAproxy)
    \item Contrôleur de Domaine (Windows) + Radius (authentification sur les switchs)
    \item Port Security (filtrage par adresse MAC)
\end{itemize}
\hfill

\textbf{Difficulté 3 (3 point) :}
\begin{itemize}
    \item Contrôleur de Domaine (Samba 4) + Freeradius
    \item SIEM (AlienVault) / IDS (Suricata)
    \item Protocol 802.1X \textbf{(authentification par mot de passe)}
    \item DHCP snooping
    \item IPv6
    \item BGP RPKI
\end{itemize}
\hfill

\textbf{Difficulté 4 (4 point) :}
\begin{itemize}
    \item OpenLDAP + freeradius
    \item Déploiement de certains services via Ansible
    \item Openvswitch + SDN
    \item Protocole 802.1.X \textbf{(authentification par certificats)}
    \item Routeur Linux (FRR / Bird2)
\end{itemize}

\end{document}